<image0 disable>
<image1 disable>
<image2 disable>
<highlight=0>
あら、あなたが来たの？<er>
<highlight=2>
私じゃ不都合なの？<er>
<highlight=0>
てっきり霊夢が来るかと思ってたんだけど<r>あれをなんとかしてくれるなら誰でもかまわないわ<er>
<highlight=2>
あれって？<er>
<highlight=0>
竜星<er>
<highlight=2>
竜星？<er>
<highlight=0>
いま幻想郷に宇宙からの侵略者が訪れようとしているのよ<er>
<highlight=2>
あんた大妖怪でしょ、なんとかしなさいよ<er>
<highlight=0>
私に何かあったらどうするのよ、幻想郷の終わりよ？<er>
<highlight=2>
自分で言う辺り流石ね…<r>でも、別に外から何か来るくらい良いじゃないよくあることでしょ<er>
<highlight=0>
そうでもないわよ、あなただって見たでしょ<er>
<highlight=2>
何をよ<er>
<highlight=0>
竹林の化物に、ガオーと鳴くナマズ<er>
<highlight=2>
あー居たわねそんなの<er>
<highlight=0>
あの竹林の化物は孵化したトカゲのようなものなの、いま幻想郷中にその卵があるわ<er>
<highlight=2>
…<er>
<highlight=0>
まだ孵化したものはあまりないけど、竜星が近づくほどドンドン孵化するわ<er>
<highlight=2>
別に退治すれば良いじゃない<er>
<highlight=0>
幻想郷中を埋め尽くすほどいるものを？<er>
<highlight=2>
そんなに卵あるの？それらしいものは見当たらなかったけど<er>
<highlight=0>
孵化する直前までは、透明なんだから見当たらなくて当然よ<r>それよりも深刻なのはナマズの現象よ<er>
<highlight=2>
ガオーっていうのがそんなに問題？<er>
<highlight=0>
竜星は色んな物の本質を変えてしまうのよ<er>
<highlight=2>
それでナマズがガオーって<er>
<highlight=0>
私達妖怪にとって、私達の本質…<r>在り方を変えられるのは死に等しいのよ<er>
<highlight=2>
へー<er>
<highlight=0>
きっとこのまま時間が立つと、色んな妖怪に変化が起きて異変となるかもね<er>
<highlight=2>
そしたら博麗の巫女がくると<er>
<highlight=0>
でも、今回はそれじゃだめなのよ<r>起きてしまってからは遅いの<er>
ねぇ、あなたがなんとかしてみない？<er>
<highlight=2>
嫌よめんどくさい、なんだかそうやってやらされるのはあまり好きじゃないのよ<er>
<highlight=2>
怖いのかしら<er>
<highlight=2>
どうすれば良いのよ？<er>
<highlight=2>
まずはイブニングスターを見つけてきなさい<er>
